[歷史撚] 如果韓信出生喺三國時期，佢最大機會會投靠邊一方？

呢排見有人講起韓信，自己都好鍾意佢作戰嘅謀略，所以都想講下佢

以曹操廣納賢才嘅性格，佢應該會睇中韓信嘅才能而招攬佢，但好可能係韓信已經打出名堂/戰績顯赫嗰陣，而唔係仲係寂寂無聞之時嘅佢

反之韓信最初可能係會畀號稱要復興漢室，滿口仁義嘅劉備所吸引而主動投靠佢先
同埋韓信本身善於以少勝多，對軍事資源有限嘅劉備嚟講係不可多得嘅人才

而東吳方面，孫氏家族普遍都係用返近親/本身有關係嘅人做將帥，感覺上都係江東子弟兵多，出身於淮陰嘅韓信可能因為冇人事關係而唔會重用佢

或者佢可能會有其他出路？你哋點睇？

自己就覺得邊個國家得到佢嘅話對統一天下係一大幫助，以佢嘅才能就算去到邊都會有得發揮，唯一缺點可能係佢唔太識做人，容易得罪人

同埋睇返歷史，好似係得韓信一個可以成功由漢中地區殺入中原反勝，如果當時蜀國掌握兵權嘅係韓信而唔係諸葛亮，可能一早已經北伐成功，完成大業

「明修棧道，暗渡陳倉」真係一條好絕嘅千古奇謀

曹操 100%

睇燒山講過
暗渡陳倉呢招係三國已經行唔通
因為河流改咗道
就算兵出到西蜀
物資都跟唔上

當然啦
如果跟前人做法就唔係韓信
或者佢會有另一條奇謀

霍去病高武力會好用D

應該劉備

on9 諸葛亮一伐咪用同一招 而且成功食左天水三郡

韓信剛愎自用 如果有個諸葛亮制住佢都仲好d
如果唔係唔洗諗北伐 夷陵之後就死得

東吳建國初期最多江淮人

「明修棧道，暗渡陳倉」 係西漢演義

韓信咁既格應該係劉備先容納到？
佢投曹操應該變左做楊修咁死法
唔太知韓信有冇水軍經驗所以東吳未必啱掛？

先去曹營打份工，再跳去劉營上位

諸葛亮後期都係衰在太保守/謹慎，唔肯接納魏延嘅子午谷奇謀，錯失咗一個奪取長安嘅大好時機

冇錯
西漢時期場大地震將漢中嗰帶嘅漢水流向改變哂
冇得靠古代最有效率嘅船運由漢水分支向北運糧

子午谷奇謀again
又嚟了
世界大戰抹黑宇宙

過去10幾年都講到口臭

諸葛亮一伐就應該直撲陳倉長安啦 打三郡有Q用咩
又難守

曹操最大可能
話哂跟曹操先最易建立功業
不過應該係睇時間
如果係曹操平定華北後先出山嘅話
會有少少可能去劉備
因為曹操嗰邊已經成堆人等上位
個個都分咗唔同集團，佢呢啲無人無物
都應該要捱一段時間俾人發掘

吳起好撚勁

問題係佢係咪真係好似劉邦d謀臣講到咁勁果時已經統一左既劉邦面對韓信，d大臣都話如果韓信係淮陰起兵，無人會夠佢打…所以先要用計捉作。

如果係咁勁，真係點都玩晒

霍去病太早死

係早死，但睇返果幾場仗既損失同當時既風評，佢同衛青都流流地

講既係廣義既三國時期既話
曹劉孫三家都係最有可能 只能夠排除其它人 譬如袁紹 劉焉劉璋 劉表 呂布呢啲
投靠孫權既話發揮既機會可能無咁多 畢竟孫吳強項係水戰同防守

以佢性格見孫權唔主動出擊應該會去曹操到
…

如果韓信+呂布就精彩囉

睇返韓信係劉邦拜佢為將個段關於項羽既對話 就知佢同呂布唔會長久

信拜禮畢，上坐。王曰：「丞相數言將軍，將軍何以教寡人計策？」信謝，因問王曰：「今東鄉爭權天下，豈非項王邪？」漢王曰：「然。」曰：「大王自料勇悍仁彊孰與項王？」漢王默然良久，曰：「不如也。」信再拜賀曰：「惟信亦為大王不如也。然臣嘗事之，請言項王之為人也。項王喑噁叱，千人皆廢，然不能任屬賢將，此特匹夫之勇耳。項王見人恭敬慈愛，言語嘔嘔，人有疾病，涕泣分食飲，至使人有功當封爵者，印刓敝，忍不能予，此所謂婦人之仁也。項王雖霸天下而臣諸侯，不居關中而都彭城。有背義帝之約，而以親愛王，諸侯不平。諸侯之見項王遷逐義帝置江南，亦皆歸逐其主而自王善地。項王所過無不殘滅者，天下多怨，百姓不親附，特劫於威彊耳。名雖為霸，實失天下心。故曰其彊易弱。今大王誠能反其道：任天下武勇，何所不誅！以天下城邑封功臣，何所不服！以義兵從思東歸之士，何所不散！且三秦王為秦將，將秦子弟數歲矣，所殺亡不可勝計，又欺其眾降諸侯，至新安，項王詐阬秦降卒二十餘萬，唯獨邯、欣、翳得脫，秦父兄怨此三人，痛入骨髓。今楚彊以威王此三人，秦民莫愛也。大王之入武關，秋豪無所害，除秦苛法，與秦民約，法三章耳，秦民無不欲得大王王秦者。於諸侯之約，大王當王關中，關中民咸知之。大王失職入漢中，秦民無不恨者。今大王舉而東，三秦可傳檄而定也。」於是漢王大喜，自以為得信晚。遂聽信計，部署諸將所擊。

正如當初韓信喺項羽手下咁根本唔起眼，千里馬都要有伯樂欣賞先得嘅

劉備感覺上係眼光好啲，喺一個人仲未有咩功績嗰陣就已經睇中佢，而唔係見到人好打先要佢，當年發掘仲係躬耕於南陽嘅諸葛亮就係一個例子

韓信去曹操 既話一早俾人斬左

你有道理

如果韓信真係三國時期又幫劉備既話, 好大可能北伐既人係佢, 孔明會留返係大後方做後勤, 成個局面應該會唔同晒

但係韓信亦都算有野心, 會唔會入長安後自立就真係天知了

投靠呂布 再投降曹操
之後被人投閑置散 心有不甘 之後荀彧月下追韓信

相信以韓信自己嘅眼光，佢投靠得嘅都只有魏蜀吳三個選擇，其他嗰啲根本唔入流

講起水戰，韓信喺濰水之戰用洪水沖破龍且二十萬大軍又係一大奇策，充分利用地理環境嚟佢戰，之後都再冇人可以複製到呢個戰術，不愧係兵仙

曹操生性多疑，喺佢身邊唔識做人嘅話真係會死得好快

不過我覺得呂后嘅手段比曹操心狠手辣好多，如果韓信嘅軍事才能真係可以幫曹操一統天下嘅，可能佢都唔會殺住嘅，始終佢都係愛才之人，好似當年放走關羽咁

呂后下手狠好多,,話殺就殺
曹對住楊修都有忍佢幾次先斬 係愛才
曹時代身邊武將咁多 多一個韓信唔多
性格問題都係一早要斬 更加唔會俾佢走到去劉到

水淹7軍

一定係魏國 仲有可能同司馬家同一陣營 最後奪埋司馬家權

知人善任，先帝帳下，魏延成棟樑；抑才貶能，孔明軍中，文長變廢將。

正史入面呢個只係自然水災，而唔係關羽刻意蓄水發動嘅戰略，只係三國演義入面神化咗

點解殘體字

霍去病統率應該都要爆

咁都要關羽識充分利用地理環境先得架，又唔見係于禁、曹仁水淹關羽

呢樣真，如果以韓信嘅能力，睇返成個三國時期，都冇乜邊個夠佢玩，如果明知佢係咁勁而畀佢去投靠其他勢力，真係同將個江山拱手相讓冇乜分別

玩下手可能都係做第二個魏延 孔明根本唔會信佢 幾叻都無用

躬耕於南陽只係一個文學上修飾既講法，又可以解做佢仲係白身，無官無職
但唔等於佢就係二打六，相反佢當時係好出名，而劉備係慕名而去

龍且同鍾離昧呢？

韓信可以幫到劉邦統一
都一定可以幫到曹操，難度低好多

三國太多武將帶兵
唔需要一個性格有問題既勁人

又係睇Youtube啲傻鳩解說睇上腦

講係咁講啫，但如果空有謀略而冇實戰經驗嘅話，未必個個主公都夠膽用，一個唔該原來只係趙括之流咪碌柒？

兩者不能相提並論啩。諸葛亮以益州之力對抗統治整個中原，大量資源兵力可用嘅曹魏，而韓信對住嘅係散修修嘅三秦及遠在齊地征伐嘅項羽。假如曹操未入侵關中，諸葛亮北伐對付嘅係馬超韓遂鍾繇，咁應該都唔難贏。

反而韓信生於三國，佢嘅對手仍然係張郃曹真司馬懿等等當代名將。即使韓信帥才了得，但曹魏同佢打消耗戰都可能令漢軍功敗垂成。

"以延爲督前部，領丞相司馬、涼州刺史......遷爲前軍師、征西大將軍，假節，進封南鄭侯"
係孔明手下已經加官進爵

冇實戰經驗都好難放權/重用佢

仲有人覺得孔明對魏延唔好
孔明如果係啲心胸狹窄之徒
後世仲點會對佢有咁高評價
只不過係臨死將指揮大權移交俾楊儀
要求佢率軍撤退
仲有啲咩子午谷奇謀
極大機會係將高迎祥下場提早千幾年上演

其實孔明應該無唔信魏廷, 如果唔係點會重用佢
只係魏廷同楊儀不和, 而孔明死後軍政大權未定果時佢地既不和浮上面
不過因為魏廷錯失爭權時機, 楊儀搵到機會將佢一軍

韓信有「強行」
第一次北伐時可以由子午谷攻擊
攻陷長安

咁樣東吳先最需要陸戰人才

可能會好似嗰陣唔理酈食其已經勸降齊國，照出兵攻打一樣，打咗先講
佢份人係有啲自大，恃才傲物嘅

佢個性格曹操一係將佢投閒置散 一係就殺
劉備應該會頂得住 諸葛亮掌權既話都係容唔到韓信
睇返韓信出身可能會偏向投靠孫權？但孫權咁睇家族背景都好難俾韓信上身喎

當時想做官，係講求出身，孝廉或者評論識相推舉，並唔係睇能力
因為你出身唔好，就已經等於冇能力，你連讀齊基本既書都有困難
諸葛亮系出名門，係劉表係親戚，有咩可能係當地冇人識，一早已經係名士

比人殺左, 咁串

劉備當時根本冇人可用，而諸葛亮系出名門，當地名士，仲同劉表有親戚關係，對初期想站隱荊州要一個地盤嚟講，係一個打得幾響既算盤，呢步棋點睇都係要咁行
加上成個東漢都係用有名望，出身好，推舉孝廉既人，你冇一個上得到大台既身份，真係好難用你，到後期陳群正式確立九品中正制，直頭根據你出身去俾幾多品官你，唔係話你叻就得，係要睇你姓咩，由魏晉去到南北朝，都係五姓七族把持住成個國家，去到武則天要破舊破李破門閥先殺晒佢地

九品中正制有3個標準：簿伐、品、狀。家世只係其中一個標準，所以唔係「根據你出身去俾幾多品官」，另外九品既品係鄉品唔係官品
事實上史家一般都認同九品中正制一開始設立既時侯，家世仲未係主導，中正制既初衷亦唔係鞏固門閥制度，中正制比士族用黎鞏固門閥制度只係士族權力膨脹既後果

三國志溫恢傳：恢謂兗州刺史裴潛曰：「此間雖有賊，不足憂，而畏征南方有變。今水生而子孝縣軍，無有遠備。關羽驍銳，乘利而進，必將爲患。」於是有樊城之事。

子午谷奇謀係唔會成功
退一萬步講輕裝奇兵可以奪到城都唔會守得住魏國援軍

錯晒 孔明係好愛錫魏延 愛到佢燶 搞到佢同楊儀有心病 所以諸葛亮死左之後魏延先會咁樣死

韓信係歷史上雖有野心 但無謀反之意 由佢稱假齊王 同埋佢時謀士多次叫佢自立反劉邦但冇聽佢講都可以睇到佢係忠
最後被迫死先屈話佢係造反

所以韓信野心大 入長安自立一說唔成立

唔好將演義同埋歷史撈埋一齊睇

只可以講楊儀心狠手辣 設左個局先下手為強

邊會 韓信根本好忠心
死前有人叫佢反佢都唔制

或者因為魏廷睇唔起楊儀，
覺得佢成唔到大事所以失先機，
同埋魏廷同關羽一樣剛腹自用，
但係唔同關羽咁近乎皇親貴人有地位，
所以下面有一堆人唔妥佢

佢唔反劉邦係因忠心，
但係佢之前自立為齊王都有表現佢既野心
我覺得如果劉邦早過佢死，佢好大機會會反

韓信應該會自立，同群雄爭天下

劉邦始終對韓信有知遇之恩，而且一心諗住漢王唔會負佢，所以根本冇做反嘅心
又或者可能佢個人太天真，冇諗到咁長遠，邊估到有朝一日會飛鳥盡良弓藏

我諗佢自立嘅機會應該唔高，好似當初佢離開項羽去搵劉邦，但劉邦都係唔重用佢嗰陣，佢都只係漏夜離開諗住另覓明主，而唔係索性自己做王

同埋佢都有同劉邦講過自己只係領兵嘅人才，而漢王先係統領所有大將嘅天選之人，由此可見佢要嘅係搵一個識得用佢嘅仁君，幫助佢打天下，而唔係自己割據一方

要發揮到韓信所長，一定係放權被佢獨立掌軍練兵征仗
咁去曹操到就係浪費，曹操身前只會放權俾兩姓宗室黎都督軍事，韓信呢d外姓上限就係張遼

咁講嘅話韓信同劉禪一定係天作之合，佢完全就係好似諸葛亮咁獨攬兵權嘅角色，不過到時可能會係「既生信，何生亮」

btw韓信喺劉邦麾下係天下兵馬大元帥，可以話係一人之下萬人之上，如果換做魏蜀吳三國，佢大概係等同邊個人物？

魏：司馬懿？
蜀：諸葛亮(呢個最易做對比)
吳：周瑜？

感覺上韓信嘅定位其實係似出謀獻策嘅軍師多過衝鋒陷陣嘅武將
其實佢本人好唔好打？好似冇乜講過佢真係落場同人打嘅情況

邊面信佢畀個元帥位佢做咪幫邊面囉
條友本身都唔係忠心或者為國為民嗰種
佢想有個平台話畀人知佢有料芝麻

韓信應該思想上仲係春秋戰國嗰種做王做侯
而從未諗過稱帝
不過時代唔同
漢室始終唔係周天子
王侯都容不下外姓人

好大機會死撚左

不如話韓信做姜維個位，唔知可唔可以反cup

答案係李斯因為韓信出生喺三國時期係無可能既事 姐係silly

佢個心想唔想反真係千古難題，但肯定既係佢身邊d人好想佢反，佢就15,16緊…如果佢無心反，直接去揾劉邦放棄兵權同食邑應該有得傾

佢由項羽到走時，佢咩都唔係，自立為王應該無人理

至於韓信將兵劉邦將將，呢樣信一半喇…劉邦用人係叻，韓信帶兵都叻，2樣都係事實，但韓信果刻擦鞋既機會亦好高…佢後期個心有幾服劉邦，真係未知知數…

無講過佢打得
佢由頭到尾既定位係帶兵，劉邦問佢最多帶到幾多兵，佢自己都話多多都得，得少少都無所謂

真係打得既係項羽同埋樊噲，d大將出黎單對單其實唔太存在。

代表人物
蜀似姜維多D, 孔明要顧埋內政
吳係周瑜無錯
魏就真係好難講, 地方太大, 純軍事既而又大權在手既邊個時期都好似有...

雖然離題，但見到韓信同三國，第一時間係覺得如果韓信夠當機立斷，可能就同項羽劉邦三分天下

最後都會係劉邦贏，人材儲備差太遠，韓信話就話國士無雙，但我就唔信圍佢唔死好似項羽咁，夠話萬人敵，最後都係俾人圍死

曹操會殺佢，孫家唔洗佢，得劉備會肯用，但關張未必比佢指到，難。

其實唔難

諸葛亮咪做返蕭何既角色，無誰係督三郡定署將軍府事都唔洗掌兵
咁樣諸葛亮仲輕鬆唔洗食小事煩

比較似係假節鉞既關羽，係第二戰區掌軍可自行決斷戰和大事

佢唔想傾
因為呀偉.jpg
憑自己實力

又黎子午谷奇謀
講過幾多次根本行唔通

就算真係三分天下既三國時期,都要睇下係孔明死前定死後
當時既文臣武將都幾大分別

都係睇邊個用，韓信啲計其他人用都行唔通

三國無人能力及得上韓信

重點係 曹既對手都冇咁強

唔需要一個太強 又性格有問題既人

楊修之所以要死 係因為佢管埋選太子姐
曹操私仇殺既最出名係荀彧(當係) 孔融 楊修, 前者穎川集團最大粒反而阻佢做皇帝最後 佢自己後面都後悔, 後2個真係衰多口管埋曹操家事
呢D野曹操好避忌,
如果韓信做到唔理家事, 做到賈詡咁位列三公其實唔難
賈詡仲要話哂有份殺佢大仔
再唔係好似張郃張遼咁都做到一方大將

曹操點解會殺佢

韓信好似有屌過呂后話後宮不得干政
咁算唔算多口

所以先覺得要係劉備個type人先夾得到

我都唔敢講曹操會唔會重用韓信定係會投閒置散佢
印象中司馬懿咁叻咁忍得都要等曹操死左先上位
真係好難估喎

咩驚

司馬懿要曹操死左先上位 係因為當時曹操自己已經有班有能力親信近臣, 根本唔使特登重用司馬懿搞到班舊臣唔開心
司馬懿上到位最主要都唔係因為佢有能力, 係佢企岩曹丕果面, 太子四友既吳質就係曹丕時代無能上位既例子

曹操自己係奉行 道德無用 唯才是舉
重用五子良將呢D降將 又唔會睇輕郭嘉 杜畿 呢D品行/出身唔夠既人
所以我覺得只要韓信唔理曹操家事應該會發到圍

李左車其實都夠佢玩

好多人點解會覺得韓信得一招暗渡陳倉？

如果係三國時代佢覺得唔岩用就會轉策略

佢強在係可以因應環境而改變策略

就算連登軍師都識咁唸瓜

劉備眼光點會好D 龐統一開頭就係俾佢點去做縣令仔
要魯肅寫埋信先發現人地非池中物

曹操叫荀彧做「吾之子房」，叫許褚做「吾之樊噲」，但就冇一個係叫「吾之韓信」

咁其實係咪佢覺得自己身邊冇一個人有韓信嘅本事，定佢唔鐘意韓信為人，所以唔咁樣叫人呢？

又話孔明咁聰明咁勁。後人多識孔明而唔識韓信。點解會唔夠韓信勁呢

因為歷史冇人比得上韓信。你要勁過佢，大前提係有個項羽比你打兼羸。
一個時代出一個項羽已經係痴撚線地難，你要再出多個人勁過佢

我諗諸葛亮出名唔多唔少係因為佢有篇出師表流傳後世，基本上細個上過中文堂嘅都會讀過

同埋有關三國嘅電玩遊戲/影視作品都畀起楚漢時期嘅多好多啦，流行文化嘅影響都有好大關係

至於邊個勁啲，始終唔同年代對手/環境唔同都好難直接比較，但諸葛亮相比起韓信，佢仲要理埋內政，幫埋主公教仔，呢啲嘢如果本身唔識做人都好難做到，所以諸葛亮係有佢優勝嘅地方

咪有張郃

荀彧係文官
許褚係武將

韓信係統帥
戰略能力上同曹操第1撞位,第2能力有過之而無不及
我認同如果韓信眼光一定係投靠曹操先
但係三國之內,只有劉備容到韓信
等同劉備容到諸葛良
但曹操孫權,身邊有邊一個人有諸葛亮級數

我覺得最大遺憾係 韓信 無參加 白登之戰
比較想知道, 以韓信 既能力, 會唔會打嬴匈奴??

當時匈奴 是處於最強盛時期, 仲有 冒頓 呢個比項羽更高LV既雄主, 統一北方草原

韓信 vs 冒頓 簡直係當時最強鬥最強
可惜 韓信無參戰

我覺得最適合係東吳 大嘟嘟
不過要等周瑜死後

微子去殷 韓信歸漢

唔止戰略唔同, 連兵力都好大差別
韓信打三秦兵力只有三萬, 而劉邦攻擊軍兵力肯定超過三萬

諸葛亮打多少人呢?
諸葛亮最多只有八萬軍力, 但要打幾多人呢?
長安城曹真兵力已近十萬, 張郃調動中央軍五萬 , 郭准最少還有一萬瓏右兵力死守
還未計司馬懿在宛城新城備戰兵力

諸葛亮除了保糧道還要攻城一打二, 除非守將出大錯否則死守已沒勝算
比諸葛亮地獄級, 韓信打真的EASY MODE

其實白登唔算點輸，只係俾人圍7左…

我諗韓信打會似馬邑果下，引對方主力孤軍深入再圍。

項羽幾時輸比韓信

比幾路諸侯圍+劉邦出爾反爾
項羽輸比劉邦姐

韓信唔會甘心留係曹操度
曹操主要部隊都係自家人帶領
佢性格咁鍾意做元帥,一定唔肯

比佢捱到都上唔到最高層一定會心有不甘走佬

魏廷性格仲衰過關羽,當時開邊個作反,全部人都屌魏廷
關羽剛腹自用,但對軍人,有科既人才好好

劉邦對韓信都係1516,第一次捉韓信係降做"侯"無殺
真要殺既第一次捉就最好機會
同埋殺韓信既係呂后,劉邦對韓信既死係又喜又可惜

投袁紹
一早掃平天下
官渡打到曹老闆仆街
孫劉自動投降

似東吳都督個種

韓信次次都出奇制勝
如果軍隊戰力同人數稍弱都咁勁
好難想象多多益善嘅佢揸重兵會點

如果林鄭出身係春秋戰國 佢最大投誠邊國？

肯定係魏啦，不過佢條命可唔可以捱到1個月就唔知啦

三國難打過楚漢好多
曹魏邊似項羽咁on9求其擺個三秦王就當守左

漢王最終無殺佢........殺佢既係呂后啫